社交大師教連登仔脫毒－你問我答

講下自己背景先
我比同年齡既人更識社交
身邊好多人ig followers 只有200-500尼個range
我自己有2000幾，當然無明星咁多
但平常人尼講都叫above average
2000個followrs係咪好威？我唔覺
不過你地班毒撚應該會好奇
點解你地得果100個左右follow而d相得5-10個like

好簡單！
今次先由社交入門講起，我稱之為socialist 101

要建立一個引人入勝既ig profile
首先要由bio個位講起
做人要識得標榜自己
可以自大小小將自己既背景打出尼 但又唔好令人感覺太errogant（自大）
廢事大家照偷 唔加入個人既主見
我先留低5個必要既內容比大家參考
有興趣我再解釋
1. 星座
2. 地區 例如+852
3. 學歷（只限專業 例如精算 醫生，engin果d收返埋唔該）
4. 興趣（唔好打字 要打emogi）
5. 金句（最好歌詞，名人語錄唔好太學術性）

利申 facebook多過500個fd

今朝食左咩

Starbucks
我仲影左上ig
可以show 下 life styling choices

又講多d
去starbucks
最好堂食用啞杯
咁樣凸顯生活層次

2000幾個followers 然後串錯emoji

係，你咁樣的確係會多啲followers，但個人認為打咩星座etc.係一件好柒嘅事，成個行為就好似一個中學生想要人follow自己咁
加上好似你咁做咪又係識啲冇乜墨水嘅人，畀你多個5000followers又點？你只係識咗啲對你根本冇幫助嘅人，然後喺佢哋之中拎優越感咋

你嘅communication skills係從你平時同人溝通得返嚟，而唔係喺自介度講自己係咩星座就可以學識㗎

利申：我係個唔鍾意乜都畀人知嘅人嚟，人哋有興趣去了解我就會自動follow我，同樣地我有興趣去識人就會自動follow人，唔好為識而識，咁同濫交其實冇乜分別。

請善用起底模式

得啦得啦，頒個獎比你滿意未
連登咁多00後，真係多得你喺度塑造啲錯嘅價值觀畀佢哋

同音

2千幾followers好勁啊
我啲朋友淨係識約我出街食飯傾心事，都唔like我啲相既佢地係咪唔當我朋友啊

點溝tb?

濫咩交 毒撚就毒撚
建立虛擬形象係社會潮流
你咁樣會變廢老

起咩低

00後唔用ig
我target 1985-1999 年代

佢地扮friend
真心friend 一定會like and fol back
follow4follow！

放棄唔好提

你可以試下看到面提下自己個ig

例如「唉 張相無人like」試佢地反應

好skr

社交常用詞彙
1. Follow4follow
2. Fol = follow

仲以為喺說話技巧同自尊心方面延伸...點知講咩ig...

星座都係一個話題尼
溝女必要識

Ig係常用社交平台
就算到大學都好多人用

然後你2000幾個followers連尼同嚟都唔識分，果然乜級數嘅人就會識返同樣level嘅人

連登好少眾 正常人唔會理同音字打錯

係社交平台又如何... 咁d人搞餐廳宣傳整左個靚既FB專頁出黎係咪又代表佢地好識社交？

點解咁多負評
咁大個人面對現實 唔好活係自己世界
Ig好個好重要既社交網絡

因為你講野真係好撚尷

識得present自己最重要
同埋ig有得用story
可以分享生活細節 等人了解自己
生活同步
我稱之為 synchronised socialist

見人見知

present自己... 無啦啦present自己做咩？想畀人覺得自己好勁？然後呢樣就係你既價值... 笑左

頂呢個po真係好柒，推一推

人就係要靠他人看法建立自己價值

又可以稱之為 synchronised-self

7你老母

你睇下d負皮

推爆佢!!!

歸納一下
社交人 socialist
再將生活分享=synchronised socialist
Socialist’s self-image = synchronised-self

連登咁多毒撚我預左
平時靜識圍圍圍笑9恆大 屌你老母

點樣煮麻婆豆腐?

好！考識連登仔社交
Synchronising and liberalising LIHKG

簡單 上youtube
將步驟影哂相 再由完成品做第一張相
Po個步驟 凸顯自己識煮野食
最好3-4張
多過5張好造作
人地睇到會覺得好”inflated”

點樣整揚州炒飯?

都係咁拉
YouTube 學再整
Po3-4pics (pics=pictures）
1. 完成品
2. 材料圖
3. 步驟一個
4. 留配料

點樣整咸魚蒸肉餅?

尼類教學性分享post
又可以叫做
Socialistic-institutionalising

唔好再問尼類拉 做法一樣

真係唔明
社交第一樣要做既野就係睇人面色畀反應
你見到人地畀負皮你
諗到唔諗就踩低人地
可以顯示到兩樣野
1. 樓豬係成日打飛機不過d人冇當口當面屌你杯你，令到你一直以為人地附和你，令你以為自己真係好撚勁
2. 樓主自尊心好底落。因為怕畀人話毒，所以直接將人區分為毒同社交大師，無啦啦就話連登仔毒黎去區分自己並非毒個班

我正正常常難得開post教大家野 唔係屌9人
都要咁多負評 好disencouraging
可以算係 adverse socialism

我好多問友 facebook多過1000active

星座同金句真係7撚到仆街

Ps: 差唔多2000 followers

我ig post on average have around 200-300likes

邊到有宵夜食?

咁你bio打左咩

有幾多sp

相信樓主都成日標籤人
樓主應該成績幾好
然後會區分一班讀書差既人
就算佢地唔on9成班玩得好開心都會當佢地係永遠既on9仔
然後同佢地係完全溝通唔到
樓主就會群埋一班讀書好既人
做group project 考靚個試
之後就會覺得自己係人生大贏家
諸事順利

可以將班friend 去食
一定要po合照
2張相
1. 成班合照
2. 同異性單獨照（揀個正常樣凸顯自己有marketing

A0

我精算仔

所以我咪冇講錯

A0都可以有sp 架姐

咁社交唔關讀書好唔好事

Arrogant都串錯

但係社交大師真係柒
你個標題可以係教人經營ig
但你唔會係社交大師
因為你都係個班屈喺自己圈子打飛機既普通人

有個對象 失敗左
可以起我低

我冇話成績好代表讀書差wor

Engine好失禮你幾乎所有大學校長都係engine仔

Ig=socialism

靠用social media先搵到自我及認同，這種行為明顯係心靈空虛加內心愚弱 ，真正生活富足 精神飽滿既人點會跟住別人既設定去行呀，想一想 社交媒體都係一盤生意 ，當中也包含數據。真正既核心關係唔係比個like就建立到 ，多人follow意義係邊？好重要？因為搵到錢？真正搵到錢又係邊個呢。
萬物之靈既智慧 好多人都失去了。可惜

兩樣都唔直接影響社交

學術地位高唔代表識社交

衰d 咩 太好人?

社交唔係要搵錢
Socialism =\= money-making capabilities

我係講緊標籤。。。屌你

生活嘅地方🤔

對象係tb 佢唔想男轉女要面對身邊人

Hastag?

Traveller ig?可以打哂自己去過地方國家
再打d金句
E.g. life is a journey

非三大精算 你走啦

就算有errogant呢個字, 都唔見得會同音

識朋友咁呀 你時間好多冇定使？定係太得閒

有冇考慮轉性

英雄不問出處

差唔多咪得

笑咗， 做到校長教授唔識社交？你口中的專業人士識的人有幾大牌？
人地社交圈係全球。
唔講校長，Engine仔唔識社交咁你開post教啲識社交既人脫毒咁好笑既。

Self-development = self + others

我係男 佢係女 轉咩

其實連登仔話自己毒係自嘲
佢地自己都會有班frd
問題係點樣去面對面認識個班未必岩傾既陌生人
去擴闊自己社交圈子
就算岩傾唔岩傾都好
都可以做朋友，幫自己又好，娛樂大家又好
但呢樣野大部分連登仔都唔太想做
不過佢地起碼有自知之明
仲識自嘲
而你就屈喺你自己個圈子
以為自己好醒有朋友就喺度打飛機
咁撚多個負評就喺度恥笑緊你

Ig咪全球

Inner-circle need to be explored into outside-circle

唔係點解要打+852

天真到信ig 太兒戲

我有200-250個國際follower

句野咩意思你明唔明
明既話點解你仲喺度打飛機

笑死，唔好意思，你真你幽默，唔怪得你社交圈咁廣。
你啲笑話俾全世界既人睇都識笑，真係國際笑話。

身邊見到既人永遠只會係insider
要識outsider 就要靠media

唔好笑

以為你真係咩社交大師，原來係上連登派膠搞氣氛，我真係學到好多野。

推

你ig how many followers

多謝

垃圾非三大無資格喺連登講野

轉女

唔撚想再同樓豬講野，太on9
我幫你推等更多人入個畀負評你先

收皮拉

轉左女點屌佢

You are socially un-liberalised

我淨係知你將會有幾百個負評

笑撚死, 反面教材

No one appreciates my efforts

Socialism Is life-long journey
why no one care

😂唔好意思 開始唔明 邊到quote出黎 我自己睇吧

你柒左
你信唔信
你信既，我再講
我以前同你一樣

中學通識
我稱之為 synchronised self

7.7?

三人行 可以為師
連登仔自我中心
唔seize the opportunity to learn socialism

唉算啦，睇你份人幾好
最多派下膠
不過飛機味濃
算啦都係唔講

討論區就係交流 你講拉

唔識用ig=out of pace

Out of pace = loser

三大好多人靜識讀書
反而非三大多d社交活動

Socialism>academicism

都唔知邊條撚樣 整個通識科出黎害人。bb仔學仆野 有撚用咩

Bb仔夠啜老母對奶 唔識咪餓死
Socialism= life skills

係你叫我講架
即係咁
社交呢樣野
係要搵樣野去維繫
可以係波友，讀書友，吹水友
咁要同個個都做到好友
成為社交大師
就係同人吹水好叻個d
因為人人都有個口
同埋呢樣野隨時都做到
令到關係慢慢加深
但點先吹得到
可以lung番去興趣，同人講興趣
但更重要係
摸到人地個logic
摸到人地個笑點
摸到人地既講野pattern
而如果真係做到
你就係一個明白到某某既特別存在
所以如果係一個社交大師
除非佢真係好唔想同某某相處
否則佢唔會標籤人地
話人地毒，又話盛
點解？因為每一個人都係練習機會
係畀d後天speaker用黎試刀既機會
而人係好複雜
同極醜惡
仲會講埋人際關係，邊個同邊個唔岩
潛規則，有d人特別憎A行為
有d人成日話唔好其實佢想要既
等等等等等
講左咁多再睇番你自己個post
IG=社交大師？
訓撚醒未

唔標籤，最緊要係因為用黎做形象

社交好多方面
你果堆係上一時代

你會被淘汰

等多d人討論

快推

唉你冇撚得救

新時代人要識新世代社交

You are old seafoot not willing to adopt

係咩？我十九炸

啊，係20

Then your mindset is old like those old seafoot

Ageism don’t fare well in the 2000s

True
need learn how to use social media

Plastic not helping you to making new friends
be IGer
be a instagramer

幫你推緊po

You 不學無術
封建迷信者

繼續打飛機啦

你都自己打緊飛機

我真係屌你個老母
咁都值得教

好多人唔識
身邊成日有朋友請教我

大家咁反感
可見社交係好多人既陌生地帶

唔係 係我生活嘅地方多過一個 我唔係淨係住香港 朋友圈都唔止香港

咁更要善用ig

識friends定儲fans啊ig大師
唔係以為fans做咗你friends？

人氣既量度

啲MK閒閒地都千鳩幾個，樓主你摺埋啦

打曬自己去過嘅國家仲可以接受 打乜撚嘢金句

500/1000都係多

打金句先係重點

Lm sin

樓上d撚屌唔願學習 思想倒退

得2k 我public嗰個ig都5位數啦
得2k出嚟講經

我身邊朋友都係100-200
你盲？

你有5位關我咩事

最緊要佢因為ig多人fol而當覺得自己係社交大師

我係比平常人更識社交

你所謂既社交咪就係同熟個班自己打飛機

純粹叫你收下皮先姐

2000 followers 唔係全部熟

點解？

未去到6位數 理得你有幾多都好
都係冇咩用 其實

我明，你夠曬特別平常人梗係唔夠你黎

睇嚟樓主需要喺follower數同like到去尋找自尊同自我認同

2000is above average
size don’t matterp

Agreep

On9
i don’t care but I am better because I know how to socialse

唔講以為ig人數=資產
最閉你智力under average呢ching

乖

唔識英文就咪撚講啦

No
you say that you stupid

English 用詞會多d people like

唔用ig, 用Facebook snapchat tg呢啲得唔得

我千幾喎 係咪可以教返你轉頭？

社交大師幾時肯share自己ig 姐 小弟想學野呀
示範都冇，點脫毒喎

用啞杯=凸顯生活層次嘅話 咁自己整係乜？

用到你咁咪柒囉

我身邊d朋友都好多2k以上 你7少陣啦

一張相都無學人講社交

原來Starbucks 已經係值得曬命嘅嘢

Errogant 係咩黎？

加tg可以？ 有野想請教

帶假面具做人

係囉，點解人地bio冇打咁多屎忽嘢都5.4m follow嘅

唔覺樓主有咩問題
幾值得學
我做生意 都想ig有2000 followers

樓主幾時開班, 學費十皮內直刻仆到join